【召警到場】打唔晒3針HPV疫苗 中國婦來港發難與醫療中心職員衝突

本港九價子宮頸癌（HPV）疫苗嚴重短缺，幾名內地人去年參加本港一間醫療中心接種預防子宮頸癌疫苗計劃，今早再去中心接種，中心稱沒有疫苗。空跑一場的內地人大感不滿，雙方大吵爭辯。雙方衝突其間有現代醫學專科職員報稱受傷報警，警方及救護員到場調查，並將傷者送院。

其中不滿的李小姐對本報表示，去年在海洋中心一間醫療中心接種第一針HPV疫苗，並付全數3針費用，今天再到醫療中心繼續接種餘下疫苗，醫療中心卻指沒有HPV針。

李小姐等人感不滿，在醫療中心門外示威。他們指中心人員太惡劣，並語帶威脅。她又指中心經常改動公告，中心現只願退款三分之一。雙方後來發現推撞，內地客企圖進入醫療中心不果，有人被門夾傷手。

HPV疫苗的注射時間一般為12個月內需注射3針，第2針在第1針之後的第2個月內注射，而第3針則需於第1針後的第6個月內注射。

深圳居民李小姐指，5月14日在現代醫學專科網站，收到通知因缺貨，不接受九價子宮頸癌（HPV）疫苗注射6月份以後預約，5月份仍可接受第二及第三針預約，但網站6月1日再發聲明，指之前預約又不算數，需要延期。她說，內地消費者5月中看到網上流傳後，非常焦慮，6月4日有內人登門理論，獲安排注射，今日預約好打第3針的內地人又不給打，因此才引起今次衝突。

李小姐說，大家最不滿是有人遠從哈爾濱等訂機票及酒店來港打針，但卻空跑一場。她指，現代醫學專科答允可即時付現金800元，作為給客戶少打針的補償，或可登記返回內地，再退回4,500元打3針的三分一費用給客人。李小姐隨後與部分客人到消委會投訴。

有來自上海的客人說，之前預約好今天打第二針，特別從上海請假坐飛機來港，明天便要回上海。目前仍沒承諾安排何時可以注射。

屌你返撚試去打

除咗講恭喜之外，都唔知應該講乜嘢好

上

成班喪屍

我都幾肯定佢地就咁衝落黎就話要打
根本無問過

因為我sp岩岩打完,都真係要約好先去打

打完落來做g又收貴d

world war z